---
aid: 9025
zid: 552539
title: "其实对黑尔/好圆理论体系的恐惧是没必要的"
author: liutom2
date: 2014-07-23 22:43:21+07:00
lastmod: 2014-07-25 17:44:00+07:00
---

liutom2 于 2014-7-23 22:43:21 发表了：

居然有人对黑尔的理论担心，黑尔有什么？这小子不过是个鼓吹暴力革命的家伙而已，在 500 狒狒里，整天鼓吹共产主义的杜女王比他厉害 100 倍，也没见着谁害怕了吧？这要是担心共产主义理论，只怕光杀了黑尔也没什么用，因为杜女王有全套的理论，而且能天天在报纸上长篇大论的宣扬。

---

knifers 于 2014-7-23 23:02:13 发表了：

造反是任何统治者都极其讨厌的。

有组织有系统的造反更是必须扼杀在萌芽。

否则即便是那造反不成功，对社会造成的损害也会波及到统治者的。

&nbsp; &nbsp;五百废的原时空是被火烧过的荒原，很难再被火引燃了。而明朝可是片大森林呢。穿越众还想着从土著身上吸血呢，自然不希望土著和自己都因为造反受太大的伤害。

---

ashord 于 2014-7-23 23:27:18 发表了：

科技是第一生产力，任何在临高生活过的归化民不脑残的话都不会跟着好圆干的——好圆再能吹，能吹得出髠贼的真金实银，大米白面么？

---

Scat 于 2014-7-24 00:04:06 发表了：

黑儿主义加上见识加上游击战/恐怖主义经验如果和李闯的武装结合，会是很可怕的力量。参考红军初期状态，不是一顿洋枪洋炮就能打成鸟兽散的。

---

小穷 于 2014-7-24 00:16:18 发表了：

没有民族主义和民国的启蒙教育，黑尔的理论有什么用！

---

barbarrossa1 于 2014-7-24 00:23:05 发表了：

> Scat 发表于 2014-7-24 00:04
>
> 黑儿主义加上见识加上游击战/恐怖主义经验如果和李闯的武装结合，会是很可怕的力量。参考红军初期状态，不 ...

500 废一叫，跟着首长不纳粮，跟着首长顿顿白米饭，对面的队伍直接崩溃

---

barbarrossa1 于 2014-7-24 00:24:30 发表了：

500 废怕好园是因为搞不清楚敌人到底有多少，料敌从宽，所以重视，要是发现只有西斯师徒二人才不怕了

---

knifers 于 2014-7-24 01:22:35 发表了：

> 小穷 发表于 2014-7-24 00:16
>
> 没有民族主义和民国的启蒙教育，黑尔的理论有什么用！

&nbsp; &nbsp;破坏不就是作用之一么。辉煌的宫殿建立需要十几年几十年，要毁灭只需要一个火把就够了。至于烧掉后是新建个别的啥还是继续一片灰烬那就另说了。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;举个例子，给我三百伏波军，在江南登陆，我就可以很快裹挟煽动流民暴乱起事，然后抽身去让乱民们把江南洗掠成一片荒芜从而沉重的打击大明的统治。这没什么民族主义和启蒙教育，对自己来说也没啥好处。但真心要搞这么一出，大明不就受打击了么。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;同样的，黑尔的理论可能不完善，教育可能落后，但组织起了破坏力量后，不就对临高产生损害了么。身为被损害利益的一方要维护自己的利益，打击那些破坏性分子不是理所当然的么。

---

kkndlmf 于 2014-7-24 11:25:50 发表了：

理论要和社会实际发展情况相呼应

不然根本没人理会的

中国人很实际的尤其是基层百姓

---

我是大鲨鱼 于 2014-7-24 11:53:04 发表了：

元老院害怕黑尔的理论……这个说法太无厘头了吧？

楼主已经提到了，杜雯那些长篇大论虽说经常有各种不靠谱的数据和车轱辘话，但要论起杀伤力，比郝元从黑尔那里学来的破坏生产破坏机器之类，总要高得多吧？

另外从黑尔对郝元的教导来看，至少郝元的认识还停留在对自由竞争资本主义的批判之上。元老院搞的是什么？是国家垄断资本主义，是 21 世纪资本主义发展的最高峰。

杭州站搞的凤凰山庄，就是个 17 世纪版的血汗工厂。这种工厂毫无门槛，只要黑得下心来压榨劳动力，其实根本不用元老院去投资去管理。在临高工业品的倾销市场，在临高工业所需原料的供应地，自有大批当地富商会顺势而起，建设类似的给临高工商业体系做配套的下游企业。远的不说，香港造船厂搞的零配件外包，在珠三角地区早就已经创造了大量的类似企业。这些企业里自然也会有工人运动，但血汗工厂本身的相互替代性非常高，倒了这家又会起来那家，哪会损害到临高造船业的一丝一毫？

郝元在杭州能造成威胁，除了作者开的金手指之外，主要也是因为杭州站的独走，实际上偏离了元老院工商业体系的主流。临高的归化民工人是什么生活水平什么劳动强度？临高归化民工人创造剩余价值的效率有多高？郝元这一套拿到临高体系里能有一丝一毫的煽动力么？

杭州站搞凤凰山庄缫丝厂，用的理由是控制对日丝绸贸易的货源。元老院的海军就掐在日本航线上，最大的海商郑家刚刚被剿灭。这种时候不考虑直接垄断对日贸易，吃饱了撑的去开血汗工厂？设想一下，如果杭州站不搞这个莫名其妙的血汗工厂，对元老院垄断对日丝绸贸易可有丝毫影响？而假如杭州城里没有这家招人恨的挂着临高牌的缫丝厂，郝元在杭州打破天，对元老院能有一点威胁么？

---

lmx1982 于 2014-7-24 12:38:49 发表了：

> knifers 发表于 2014-7-24 01:22
>
> 破坏不就是作用之一么。辉煌的宫殿建立需要十几年几十年，要毁灭只需要一个火把就够了。至于烧掉后是 ...

首先黑尔上哪找三百伏波军？他那套体系再怎么发展也最多能达到接近临高的装备水平，对临高根本没有优势可言。

就算你能带人在大明纵横天下，但想在临高控制区兴风作浪，分分钟就被灭了。

我也打个比方，让黑尔带着受他的那套思想熏陶，对他死忠的三百大明精锐家丁去满洲人的地盘，发动包衣们造反试试？

---

兰度 于 2014-7-24 15:00:39 发表了：

千古完人/超级英雄黑尔对吹牛者来说是必须的。他垮在 500 废宅们的手里才能完成吹牛者反英雄主义的黑色幽默情结。

---

体育教师魏卡尔 于 2014-7-24 15:12:02 发表了：

我只想知道“‘哔’和‘哔’”是什么

---

逆风起飞 于 2014-7-24 15:38:21 发表了：

> 体育教师魏卡尔 发表于 2014-7-24 15:12
>
> 我只想知道“‘哔’和‘哔’”是什么

《豺狼的日子》里对电刑倒是有描写，不过是把电线接到男人的三点上，这女人怎么接就不知道了

---

逆风起飞 于 2014-7-24 15:44:35 发表了：

话说对付一个在杭州就已经开口合作的小姑娘，需要上电刑么？对叛徒来说，只要开口说话，审讯者加以适当引导，大部分都会全盘招供的，因为他们的心理防线在开口的时候就已经崩溃了。

这段实在是黑暗调教的恶趣味

---

不洁的孩子 于 2014-7-24 16:15:13 发表了：

我对临高的狒狒日益失望了。

屌丝不论是在 21 世纪还是 16 世纪都是一个废物德行。

---

liutom2 于 2014-7-24 16:44:32 发表了：

> 逆风起飞 发表于 2014-7-24 15:44
>
> 话说对付一个在杭州就已经开口合作的小姑娘，需要上电刑么？对叛徒来说，只要开口说话，审讯者加以适当引导 ...

无非是突出一下狒狒们干事无底线而已。

一群死宅终于得到实际操作的机会，不定怎么跃跃欲试把十八般武艺都练一遍，管你招没招呢。

---

父慈子孝李元昊 于 2014-7-24 18:20:14 发表了：

对原住民的改造和利用是最大的困难 不在这个上面用心展开 估计是有难度不好写

凭空蹦出来个黑委员领导农友闹革命 这种反向大腿就是偷懒

---

踏雪无痕黑乔丹 于 2014-7-24 18:28:03 发表了：

黑尔还模仿了炮场，之前有说法是怕被人揭穿影响五百的形象

---

欢乐原始人 于 2014-7-24 18:47:55 发表了：

> ashord 发表于 2014-7-23 23:27
>
> 科技是第一生产力，任何在临高生活过的归化民不脑残的话都不会跟着好圆干的——好圆再能吹，能吹得出髠贼的 ...

任何社会资源总量都是不够而且分配都是不均的。想要闹起来没你想得这么难。本朝开国的时候够蒸蒸日上了吧，刚开国的时候治淮和消除迷信都差点引起暴乱。有时候军人出身的干部为了所谓“破除迷信”会简单直接地炸掉引起迷信的什么神水井神术坛，当年这些举动都迅速引爆了干群关系，我觉得换黑尔出马抓髡贼的痛脚真是一抓一大把

---

欢乐原始人 于 2014-7-24 18:54:57 发表了：

> 体育教师魏卡尔 发表于 2014-7-24 15:12
>
> 我只想知道“‘哔’和‘哔’”是什么

关键字 Wired Pussy

---

汉家天子使 于 2014-7-24 21:02:23 发表了：

《元老院关于黑尔问题的会议纪要》

&nbsp; &nbsp;年&nbsp; &nbsp;月&nbsp; &nbsp;日

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;元老院决议

我们对黑尔定性如下：

黑尔作为一个东亚人，数典忘祖，背叛东方一切民族追求独立自主，反抗殖民统治的历史洪流卖身投靠西班牙人，黑尔为殖民主义者精诚服务，黑尔为殖民者压迫东方劳动人民提供科技和武器，黑尔跪舔马尼拉总督与主教一班反动派头子，黑尔在东海发动恐怖袭击杀害我国海军，黑尔勾结海盗、谋杀贩企图破坏中国工业化进程，黑尔身为赤军成员，背弃共运理想，投靠反动势力。

以上控告，是黑尔党徒无法否认的，所谓的异时空共运，只是欧洲帝国主义妄图螳臂当车阻碍元老院为世界人民带去富强民主文明进步和谐繁荣的帮腔，是试图扰乱人民头脑的大毒草！

为此，我们一定要坚持元老院伟大、光荣、正确的一万年不动摇，坚持元老院领导，坚持我们的道路自信、理论自信、制度自信，

为此，我们责成执委会，早日发兵解放吕宋受苦受难的群众，彻彻底底地扫清黑尔流毒！

---

ashord 于 2014-7-24 21:26:07 发表了：

_本帖最后由 ashord 于 2014-7-24 21:29 编辑_

> 欢乐原始人 发表于 2014-7-24 18:47
>
> 任何社会资源总量都是不够而且分配都是不均的。想要闹起来没你想得这么难。本朝开国的时候够蒸蒸日上了吧 ...

会道门闹事的下场就 2 字——旋灭，对新中国的危害还不如土匪。草根反政府要闹出名堂，只有在民众活不下去了（或生活水平大幅倒退），或者是是民族觉醒后对抗异族政权才有可能，大多数人参加革命都是被逼的，普通人对分配是否公平并不在意，也不是很清楚，他们更在乎的是能不能维持现状，当然，如果能过得更好那是再好不过的了。好圆那么吊，也不敢派人进赵皇上的工厂传教，只能骗骗西华这种脑残花痴。赵皇上的工人在当地已经算过得比较好的了（对比遍地难民），傻缺才闹事。

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-7-24 21:29:26 发表了：

在我的后院里生蛆吧

---

Scat 于 2014-7-24 22:04:33 发表了：

按中国当时的识字率，从十几二十万人里可以凑出几千识字的作为军官团。

中国历史上不知所云的邪教发展到百万众是常有的事。

黑尔有一套很有说服力的理论，他没有工业化和治国这些事要操心，在完善自己的理论上下的功夫远比 500 宅多，可能杜文除外，但是元老院绝对不可能允许杜文独走。

元老院根本没有办法在自己的理论上取得一致，除非关上门整风，这种事想都不能想。

黑尔在游击战和恐怖主义上的实际经验超过 500 宅里的任何人，可能兰度除外。

如果黑尔采取广泛发展敌后根据地策略，大明朝会成为他的屏障。

元老院有家业要守，如果黑尔同步采取恐怖主义，会把很多元老拴在反恐上，但是元老院绝对不可能把国土安全部的高级权限给规划民反恐干部。

黑尔肯定是精神领袖加独裁者模式，决策效率甩元老院几条街。

黑尔和土著不同，元老院无论采用任何方法都不可能对他的心理造成崩溃性的打击，这个特性会增加他的权威。

赤军本来就是个情报反情报战经验丰富的秘密组织，元老院很难像掌握其他势力一样有效掌握黑尔势力的核心情报，一旦他不住在某个具体的地址，对其进行斩首几乎不可能。

黑尔势力群众基础肯定是饥民流寇，这种怪可以无限刷，除了黑尔自己的经验见识，没什么不能失去的，任何失败对他都不算失败。

元老院对规划民的统治很大程度建立在首长无所不能的基础上，更倾向于害怕失败，如果引公公的窝被好圆端了，500 宅一定会彻底炸窝。

---

ws3426348 于 2014-7-24 22:47:17 发表了：

> 汉家天子使 发表于 2014-7-24 21:02
>
> 《元老院关于黑尔问题的会议纪要》
>
> &nbsp; &nbsp;年&nbsp; &nbsp;月&nbsp; &nbsp;日
>
> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;元老院决议

你为啥不来新宋吧了？

---

欢乐原始人 于 2014-7-24 22:53:48 发表了：

> ashord 发表于 2014-7-24 21:26
>
> 会道门闹事的下场就 2 字——旋灭，对新中国的危害还不如土匪。草根反政府要闹出名堂，只有在民众活不下去 ...

会道门造谣传谣的危害跟土匪不相上下。旋灭那是新中国坚定走相信群众依靠群众发动群众的路线。普通人真切地认为共产党是自己的政权。元老院相信群众吗？普通人跟相信髡贼是帮自己说话的吗？互不相信，那就是在事到临头的时候沉默。有事的时候两不相帮。这种社会环境谈什么剿灭会道门。人家煽动谣言你都受不了

---

薯片 于 2014-7-24 23:04:19 发表了：

黑尔传的是造反有理这一套，并且还是成系统的，那还不趁早搞死。

---

ashord 于 2014-7-25 07:12:33 发表了：

> 欢乐原始人 发表于 2014-7-24 22:53
>
> 会道门造谣传谣的危害跟土匪不相上下。旋灭那是新中国坚定走相信群众依靠群众发动群众的路线。普通人真切 ...

普通人支持共产党那是因为有了土改，髠贼虽然不能土改，改善统治下民众的生活还是没问题的。群众在关系自身的直接利害问题上眼睛是雪亮的，黑尔光靠吹根本没用。

---

dengjianyyy 于 2014-7-25 08:15:47 发表了：

> knifers 发表于 2014-7-24 01:22
>
> 破坏不就是作用之一么。辉煌的宫殿建立需要十几年几十年，要毁灭只需要一个火把就够了。至于烧掉后是 ...

你用打土豪重分田地能煽动流民闹事，你能煽动地主和皇帝闹事不？你能煽动土改后的农民闹事不？大部分人对生活满意，没有流民，自然就不能煽动了。明末农民的愿望比起现在民众来说是很容易满足的。

至于裹挟，你有足够的实力自然就能裹挟，和什么主义无关。

---

欢乐原始人 于 2014-7-25 11:43:10 发表了：

> ashord 发表于 2014-7-25 07:12
>
> 普通人支持共产党那是因为有了土改，髠贼虽然不能土改，改善统治下民众的生活还是没问题的。群众在关系自 ...

稍微改善一部分普通人的生活水平而已。绝大部分人会更穷。会不会被煽动根本不是吃穿的问题，只要对方作为一个群体认定你这个群体跟他们不一条心，些许改善根本无济于事。难道老板给你张几十块工资你就会保卫老板的财产么？中国人去非洲开的工钱也不低，当地人生活改善后从未对中国人感恩戴德。反之也一样。鬼子到中国来开的日企也改善了一部分中国人的生活，日企名声如何？

---

欢乐原始人 于 2014-7-25 11:47:03 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2014-7-25 08:15
>
> 你用打土豪重分田地能煽动流民闹事，你能煽动地主和皇帝闹事不？你能煽动土改后的农民闹事不？大部分人对 ...

髡贼土改吗？没有吧。除了很久很久以前的国企职工，有工人愿意保卫资本家的工厂吗？富士康的工钱真的很高的，不妨碍他们罢工吧。如果你要说那是现在，你跟福特比比心狠手辣如何，福特都服软了

---

ashord 于 2014-7-25 12:02:58 发表了：

_本帖最后由 ashord 于 2014-7-25 12:07 编辑_

> 欢乐原始人 发表于 2014-7-25 11:43
>
> 稍微改善一部分普通人的生活水平而已。绝大部分人会更穷。会不会被煽动根本不是吃穿的问题，只要对方作为 ...

关于归化民生活水准问只能说我和你看的不是一本临高启明了，500 废们的科技都白瞎了。

有没有好感是一回事，起不起来闹事又是另外一回事，保卫老板财产不至于，但是工资待遇正常的情况下，老板给不给我涨 10%工资，我都不会去参加闹事，要是涨的话我肯定很高兴。日企的名声再差又如何，十多年前大家还不是削破脑袋向里钻？当然，现在工资普遍涨起来了，日企的待遇没以前好了，小甜甜自然成了牛夫人。

最后 500 废绝大多数都是中国人，不存在异族统治问题，只要宣传部不脑抽的话。

---

ashord 于 2014-7-25 12:09:37 发表了：

_本帖最后由 ashord 于 2014-7-25 12:11 编辑_

> 欢乐原始人 发表于 2014-7-25 11:47
>
> 髡贼土改吗？没有吧。除了很久很久以前的国企职工，有工人愿意保卫资本家的工厂吗？富士康的工钱真的很高 ...

富士康工资高？这种劳动强度下的工资如果都算高，早就一堆人跑去给姓郭的打工了，还用得着骗学生来实习？

工人保卫资本家的例子，龙腾上有的是相关翻译，无业者们都恨资本家怎么不来剥削自己。

---

Scat 于 2014-7-25 14:28:21 发表了：

光是均田免粮耕者有其田之类空洞的口号就甩澳宋几条街了，工业化什么的到现在普通老百姓也不认

---

欢乐原始人 于 2014-7-25 17:06:31 发表了：

> ashord 发表于 2014-7-25 12:09
>
> 富士康工资高？这种劳动强度下的工资如果都算高，早就一堆人跑去给姓郭的打工了，还用得着骗学生来实习？ ...

他们找学校骗学生实习就是因为签合同的正式工工资非常高。无技术含量的单调体力劳动富士康开的工钱甩周围一片企业三条街。11 连跳的时候去富士康的人天天排长队.你以为？

---

ashord 于 2014-7-25 17:17:51 发表了：

> 欢乐原始人 发表于 2014-7-25 17:06
>
> 他们找学校骗学生实习就是因为签合同的正式工工资非常高。无技术含量的单调体力劳动富士康开的工钱甩周围 ...

恩恩，然后富士康就把产能从 11 连跳，人满为患的深圳迁到郑州了。

---

欢乐原始人 于 2014-7-25 17:18:49 发表了：

> ashord 发表于 2014-7-25 12:02
>
> 关于归化民生活水准问只能说我和你看的不是一本临高启明了，500 废们的科技都白瞎了。
>
> 有没有好感是一 ...

还科技呢，这书能灌这么多水首要靠的就是吹牛的不厌其烦地反复说科技进步不容易改善极少，困难极多。

名声差无所谓？名声差就意味着像台巴子企业在越南那样，稍有风吹草动中国人都赶不及去救它们。还龙腾呢，求被剥削和公司有难的时候冲进去趁火打劫有什么冲突不成。我看你对自己都不太了解。你不去闹事是因为暂时没人带头，要是有人在公司里串联出一地下工会，工会带头闹事，我看你抢东西比谁都欢。

---

欢乐原始人 于 2014-7-25 17:21:25 发表了：

> ashord 发表于 2014-7-25 17:17
>
> 恩恩，然后富士康就把产能从 11 连跳，人满为患的深圳迁到郑州了。

到了郑州也还是比郑州的平均工资高。高都是相对的。再高也不妨碍全厂职工日夜咒骂郭台铭不得好死。也就共产党的工会向着台湾同胞，不然郭台铭哪有命回自由民主的 4V

---

lmx1982 于 2014-7-25 17:30:44 发表了：

你们到底是怕黑尔带人在大明的地盘上闹事还是怕他在临高的地盘上闹事？

---

ashord 于 2014-7-25 17:40:36 发表了：

> 欢乐原始人 发表于 2014-7-25 17:18
>
> 还科技呢，这书能灌这么多水首要靠的就是吹牛的不厌其烦地反复说科技进步不容易改善极少，困难极多。
>
> 名 ...

那也要比大明当时高出一大截了。

本来这就是成本和收益问题，要是抢劫成本低，收益高，大家都会去抢劫。我不去闹的原因就是在国内，闹得成本比不闹高而已，收益的机会比较小而已。越南台巴子被抢的凶很大原因就是军警去保护中国企业了，而且台湾当局又软弱无能，咬不到劫匪们。如果反过来，中国企业一样被抢，这与名声关系不大，各人心里都有杆秤而已。

---

ashord 于 2014-7-25 17:44:07 发表了：

> 欢乐原始人 发表于 2014-7-25 17:21
>
> 到了郑州也还是比郑州的平均工资高。高都是相对的。再高也不妨碍全厂职工日夜咒骂郭台铭不得好死。也就共 ...

那是在郑州，骂又如何，还不是正常干活。深圳呢，11 跳之后短期内超过 3 万人辞职，爷不伺候了。这才是工资不高的表现

---
